萬般皆有錯 - 蔣芸

節錄

萬般皆有錯 - 蔣芸

打開電視看到的是一片兵荒馬亂人群正在走難的真實場景，說多狼狽有多狼狽。 封城、封區、鎖國鎖民，不管範圍多大多小，不免令人恐慌到要離開逃命，這些今日我們看到的現實，戰爭尚未發生，同一城市不遠處已呈現這令人駭異的場面；天災人禍固然猝不及防，但今時今日管治者的輕忽無能在這一片亂象中已畢露無遺。 事後的檢討是萬般皆沒錯，錯的是你們這些無知草民；再看到後來鏡頭前不斷出現的發話人，看似笑口吟吟，看似不屑不避的只會向自己臉上貼金，怎不叫人憤怒！

此城的疫情從發生至今，一波一浪持續經年，抗疫方式一再推倒重來，一再以今日的我打倒昨日的我，簡而言之，至今沒有一套有效的方案，只怪被管治的草民不合作，這又怎麼能服眾？

一向奉公守法的這三百多天過的是怎樣的日子？失去了多少原本該享有的生活方式？只能困居愁城、困在斗室，自我排遣無聊度日辰，無奈的適應着，不知何年何月何日才能脫套解困，只能靠朋友間互相安慰打氣，只能遙遠的希望着明天會更好，而那些安慰的話是那麼虛弱含糊，即使想給自己打氣又顯得那麼蒼白無力；沒有好消息，更不敢期望有。

回想起那些不知。。。。。。。。。。

經此一役；仍。。。。。。。